黃毓民 ：中華民國獨立(華獨) 與 台灣獨立(台獨) 也是獨，盧斯達讀多D書啦！

黃毓民：
賴清德蔡英文等民進黨為了選舉操作，就算有D野係錯係陰謀論為咗選舉都會照講，你明唔明呀?

中華民國獨立(華獨) 與 台灣獨立(台獨) 也是獨，盧斯達讀多D書啦！你條路有排行呀！

唔係要屌你，係要提醒你。

你話我乜都得，你話因為我以前係國民黨，我係做過國民黨好多年，我90年退左黨，我係失聯黨員，佢哋不知幾想我返返去。如果我到而家都冇走到，可能係國民黨D黨棍之一。

咩叫"中華民國獨立"?

已經有100多年歷史國家
仲要攪獨立？

噏乜柒呀

台灣個面有分兩派
有班人想個國號係中華民國
但係民進黨嗰邊
知道中華民國係國際生存唔到
所以想台灣共和國
但如果台獨又怕中共武統
依家成日喺度爭論緊

台灣一直係一個國家, 乜鳩野叫台獨
就正如你唔會叫澳獨, 星獨, 泰獨

其實所謂台獨係要廢除中華民國 即係改朝換代
亦即係去中國化 呢個得百年歷史既政治詞彙
但係現時國際形勢下 台灣係不能主動去做
除非中共發生突變 否則呢種局面會繼續維持
中共阻止人地去中國化
就係方便第日發動侵略戰爭有理由咁解

「台灣問題」真相 - 陶傑
「台灣關係法」在美國國會通過四十周年。此一美國法例，美國平民不會關心，華人看不懂，只有美國深層政府的智囊明白。

讀得懂「台灣關係法」，就明白真正的所謂中美關係，是什麼東西。

「台灣關係法」在美中建交的同時通過，亮出了美國對台灣立場的底牌，就是：美國承認中華人民共和國是唯一合法代表中國的政府，但美國不承認台灣是中國的一部份，更從未承認台灣是中華人民共和國的一部份。

「台灣關係法」列明：在美國眼中，台灣只是西太平洋一個地位未定的島嶼，對美國有重大戰略利益。而且美國與中國建交時就講明，無論台灣地位將來如何確定，包括與中國統一，都必須以和平手段實現。任何背離此原則的行為，都為美國深切「關切」。

在中美建交後，鄧小平發現美國即刻以「台灣關係法」留了一手，暴跳如雷，曾一度交涉。但美國通知：此一立場並無新意，是自從一九七二年尼克遜訪問中國後的「上海公報」就確認了的。「上海公報」有關鍵的一句話：台灣海峽兩岸的中國人，都認為只有一個中國。美國對此立場，表示認知（acknowledge）。

「認知」不是「承認」，只是「你在說話，我聽到了」的意思。聽到了，不表示同意。看這句話，尼克遜基辛格，一個是東岸律師，一個是猶太師爺，運用高超的文字遊戲，當年騙了渴望和美國改善關係的周恩來。

一九四三年，蔣介石在開羅會見羅斯福。當年羅斯福明確答應，戰爭勝利後，台灣會交回中華民國。

但當時沒有想到：對日戰爭勝利後，即刻爆發國共內戰，而且杜魯門上台，被中國通影響，對蔣介石政府不再積極支持。

不支持蔣介石，不等於支持共產黨奪取整個大陸。一九四九年，蔣介石退守台灣，這時台灣的地位，忽然關鍵起來。美國記得在太平洋戰爭中，由沖繩到菲律賓，由關島到塞班島，美國兵力損折慘重。台灣是西太平洋的一部份，若台灣歸還給一個即將滅亡的「中華民國」，新的中國又是一個赤化的中國，那麼美國在西太平洋就出現了一個缺口。

一九五二年，韓戰打得緊張，美國發現必須扶持日本，對抗擴張的蘇聯和中共威脅。美日簽訂的舊金山和約，正式結束戰爭，日本在和約中表示：放棄對台灣澎湖等前殖民地的主權。

台灣的前途，為何要在美日的和約中確定？沒有講明的一點，是日本向美國交出台灣，美國向日本接收台灣，而蔣介石在台灣的政府，是美國核准下可以管治台灣的政府。這一點，蔣介石其實心知肚明，幾次想反攻大陸，美國說不准，就是不准。

台灣關係法的精神，就是台灣實質屬於美國的，形式上是中華民國的，所以台灣若獨立，美國也不准。這就是「維持現狀」的由來。

所以當年陳水扁幾撚醒
一邊一國
政府網站護照加入台灣
教科書部份去中國化
我反而想睇中共入邊有事嘅
中華民國到時點處理

中華民國獨立(華獨) 與 台灣獨立(台獨)有唔同

華獨係主權申索全支那大陸, 包括蒙古同香港

台獨係主權申索台灣本島 (或包澎金馬)

華獨

改變「大一統」思想係重要
當發生重大變化既時候
意識一早決定左行既方向 就唔會大亂
特別係民進黨執政 自然獨既意識係多好多
好似香港咁樣 連意識都無諗過獨立 無想像力既人
去到個時 香港一定會大亂 只會自保 各散東西

所謂「武統」其實係包埋
中華民國反攻大陸 恢復大陸主權
呢樣亦係有人唔想中華民國被取締既原因
唔係無可能既事

其實應該去中國化多啲
蔡英文又唔夠膽搞
依家台灣啲人意識幾亂
如果中共倒台
中華民國重新入返聯合國不知幾好
不過唔知有冇機會啦
香港係連意識都冇
將來都唔知變成點

吊 獨乜立 不嬲都一個國家來啦

毓民都戇鳩，台灣根本就係一個獨立國家，一直唔宣佈獨立係因為唔夠大陸打，毓民自以爲引經據典好撚叻，不撚知所謂！

利申我唔係黃毓民盲粉

但你講得出「中華民國仲要搞獨立?」呢番說話，就表示你唔明白台灣個處境。

中華民國只不過係領土剩返台澎金馬(自由地區)，而且憲法聲稱擁有大陸主權(淪陷地區)，並非中華民國=台灣

而台灣「華獨」就係要將中華民國=台澎金馬